荃灣區議員陳劍琴 被指傳單印有「蛇齋餅糭」一詞 今午或被DQ

【選舉呈請判詞前的一封信】
親愛的祈德尊選區街坊：

2020年，我非常感恩能夠在區議員的崗位上服務大家。大家可能早有留意，去年一月，多位在區選中落敗給香港人的建制派人士提出選舉呈請。我是其中一位收到祈德尊選區落敗民建聯議員提出選舉呈請的區議員。他除了指控我的選舉傳單內容失實之外，亦質疑我以「蛇齋餅糭」一詞誤導市民。
-
建制派輸打贏要之舉，無非想削弱民主陣營的力量。可是，他們怎樣也想像不到，真正的民主信念並不會集中於我或數百位民主派議員身上。如前段所言，2019年，建制派不是輸給民主派候選人，而是輸給所有真正愛香港和渴望守護香港核心價值的香港人。因此，我所面對的選舉呈請，不單純是我個人的事，而是建制派對香港人所作的挑戰。
-
明天（2月11日）就是法庭就我的案件頒布判詞的一天，將決定我能否繼續以區議員的身份與香港人同行。
-
我從沒忘記，由2019年開始，我是在香港人的支持和信任下，踏上這條由手足用自由和血淚開闢的道路。為了守護我珍視的人和土地，這一年多以來，我用盡議員身位所能參與的部分，支援手足，並與香港人在極權和疫情下同行。
-
在香港人共同見證下，今屆區議會功能被閹割，香港人的遊行與集會權利也被剝奪。国安惡法實施後，政權更加速打壓香港的言論自由、學習自主及新聞空間。儘管如此，作為民選議員，更重要是作為香港人，生於斯，長於斯，當香港面臨被徹底赤化的危機時，在情在義，亦必須要挺身而出，守護吾土。
-
不管明天的判決如何，我堅定地相信身邊的戰友，以及一眾擁有民主信念及自由意志的香港人，必定會繼續創造一個又一個抗爭奇蹟，引領香港走向真正的黎明。
-
在此，我想特別感謝律師團隊！記得當我收到人生第一份厚厚的提告書時，心情難免忐忑，同時面對繁瑣的區務，還有每況愈下的社政環境，加上年中多次受到建制派抹黑、攻擊。整年，我都在這樣的狀態下渡過。但律師當日一句：「後面場仗我們幫你打，你專心投入地區工作。」教我知道我並不孤單，才能在各樣壓力下盡力投入地區服務。
-
另外也想特別感謝我的議辦和義工團隊。19年，我單人匹馬落區，後來認識大家，有人需要中途離開，也有人開始至今一直同行。她/他們既是我身邊信任的戰友，也是我默默告訴自己必須要守護到底的伙伴。同樣，無論判詞如何，無論是否繼續用議辦平台凝聚大家，我相信，這份因共同信念而建立的羈絆，會繼續一起為社區帶來影響力。
-
最近，我和設計師正在為2020年的工作報告努力，用文字和相片記錄我這一年來與香港人同行的經歷。

希望過了明天，這份工作報告可以繼續出版，同大家分享啦！

劍琴
荃灣區議員（祈德尊選區）

2021年2月10日（星期三，年廿九）
//
相關新聞報道：

建制派前區議員連任失敗提選舉呈請 指對手以「蛇齋餅糭」一詞抹黑

奶共撚輸打贏要

蛇齋餅糭係好合理描述

Prove俾佢地睇民賤聯送撚左幾多「蛇齋餅粽」口廿

有無上次觀塘區DQ判詞睇

以前保皇狗喺選舉日出幾撚多嗱渣招
民主派事後做選舉呈請全部告唔入
一係罰吓幾百蚊就了事
依家要推翻選舉結果 原來又咁撚易

法律係佢地手

佢地會匿名擺抺黑單張入人信箱

蛇齋餅糭絕對係可以攞到證據
係事實陳述，好多人都收埋咗民建聯蛇齋餅糭證據
係唔係要對質呀！

再選咪一鳩樣
你估贏咗區議員就會好似禮義廉咁唔做嘢咩

到時紫驚黨入埋場玩埋一份你就知死啦